講大話的秘訣 - 邁克

講大話的秘訣 - 邁克

車天車地係人都會，但為什麼有些大話精信眾滿天下，儼然天方夜譚界幫主，有些吹牛王卻完全冇人信，機關算盡徒勞無功？個人形象當然是至為關鍵的一環，如果閣下擺出嚟成副特朗普咁款，由頭殼頂到腳趾尾處處貼住「假新聞」標籤，咁就講乜都嘥氣，就算奉客的是貨真價實的誠實包，都被嗤之以鼻。此外，必定要懂得拿揑分寸，千萬勿當目標聽眾是昨天剛剛出世的傻瓜，天花亂墜要有個譜，切忌明明落緊滂沱大雨偏偏話陽光普照，夾硬將黑的說成白的，請記住，前輩教落的「逢人只說三分話」，用在謊言一樣聽使。近日退休的港警一哥臨別秋波在學員畢業禮那段獻辭，就是最佳反面教材，直頭應該收在教科書的no no欄警惕後世，台下磨拳擦掌準備加入濫捕濫暴行列嗰班……縱使智商偏低，只要天生不是鴕鳥，睇怕個個聽到翻白眼吧？可惜沒有如常通知傳媒到場看熱鬧，否則可能被錄到新紮師兄們集體發出的笑聲哩。

其中最使人戥他尷尬的，是指「近年多項民意調查顯示市民對警隊滿意度屢創新高，2018年有84%受訪者對警隊服務感到滿意，代表市民對警隊充滿信心」。這種春藥式high爆言論，不但立即惹來被窒「咁即係話今年直插谷底啦」，舊年那個統計數字也有作大之嫌，根據網上資料，其實滿意度只有一半多少少，不是超過八成。大家清楚記得，十月出爐的中大民調，超過一半受訪者「零信任香港警察」，而且今時今日用「服務」二字簡直是笑話，周街欺凌虐打無日無之，性侵、強姦和輪姦傳聞甚囂塵上，何服務之有？

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com